\documentclass[12pt, letterpaper]{article}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[left = 2.5cm, right = 2.5cm, top = 3cm, bottom = 3cm]{geometry}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{amsthm}
  \usepackage{amsfonts}
  \usepackage{amsmath}
  \usepackage{amssymb}
  \usepackage{graphicx}

  \begin{document}


    \begin{table}[htb]
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
        \hline
                \hline
                & A & B & C & D \\ \hline
                Media Aritmética & 25.51 & 95.84 & 33.003 & 29.23 \\ \hline
                Media armónica & 1.6939 & 11.53 & 11.68 & 2.682 \\ \hline
                Media Geométrica  & 5.2368 & 28.04 & 19.93 & 12.22 \\ \hline
        \end{tabular}
        \caption{Tiempo de respuesta de las computadoras.}
    \end{table}

    $\frac{T(B)}{T(A)}=5.3544$, $\frac{T(C)}{T(B)}=0.7107$, $\frac{T(D)}{T(C)}=0.613$ \vspace{.2cm}
    
    $\frac{Rend(A)}{Rend(B)}=3.4956$, $\frac{Rend(B)}{Rend(C)}=0.9531$, $\frac{Rend(C)}{Rend(D)}=0.9389$
      \subsubsection*{Preguntas}

      \begin{itemize}
            \item ¿Cuál computadora tiene el mejor tiempo de ejecución? Comparada con la
                computadora con la peor medida de tiempo de ejecución ¿por qué factor es
                 mejor la computadora? \\
                 "El tiempo de ejecución de la computadora A es 5.3544 veces menor que la computador B".
                 La computadora A es mejor que la B pues posee un buen procesador y disco duro.

            \item ¿Cuál computadora tiene el mejor rendimiento? Comparada con la computadora 
                    con el peor desempeño ¿por qué factor es mejor la computadora?\\
                    "El rendimineto de la computadora A es 3.4916 veces mayor que la computdor B".
                    La computadora A es mejor que la B pues posee un buen procesador y disco duro.

            \item De acuerdo a la computadora de referencia, ¿cuál computadora tiene el
                    mejor desempeño y cuál computadora tiene el peor desempeño?

            \item De entre los atributos de cada máquina comparada, ¿cuáles resultan 
                    determinantes en la pérdida o ganancia de desempeño? \\
                    El procesador, la capacidad de memoria y la capacidad del disco duro.
      \end{itemize}

        \subsection*{Conclusiones:}

            \hspace{.5cm}
            Sabemos la importancia de las computadoras para nosotros y por eso por medio 
            de esta práctica logramos aprender sobre las distintas capacidades de nuestros 
            sistemas y tuvimos la oportunidad de compararlos con los equipos de nuestros 
            compañeros, para así llegar a ver cual de los equipos con los que trabajamos 
            día con día en esta carrera está mas preparado o podría soportar mejor las 
            cosas que necesitemos hacer.\vspace{.3cm}

            Además de comparar nuestros sistemas aprendimos a como realizar las pruebas 
            adecuadas para poder elegir un dispositivo en el futuro y a su vez aprendimos 
            a como interpretar los resultados de las pruebas y manejarlos adecuadamente 
            mediante el uso de las medias aritmética, geométrica y armónica y así ver como 
            esos resultados son mejores que otros diciendo que para ciertos valores es 
            mejor que sean menores y para algunos que sean mayores.\vspace{.3cm}

            Para resumir, es importante conocer el despeño de nuestros equipos y tener 
            conciencia del tipo de pruebas para evaluar nuestras computadoras para decidir 
            cuál es mejor para trabajar o realizar una futura compra. 


  \end{document}